廣州維權人士看守所遭酷刑 孖葉扣腳鐐變「人球」：生不如死

（新增：內容）「勿忘六四、撤回惡法」，上月六四當日，於廣州街頭舉牌展示標語反對香港被全國人大通過訂立「港版國安法」及紀念六四事件31周年的維權人士張五洲，其家屬對《蘋果》表示，她在看守所遭受酷刑，多日被十分重的鐵鐐和手扣，把手和腳扣在一起，整個人就好像「人球」一樣，張五洲又說同倉毆打她，讓她「生不如死」。

.....

張唯楚指，包括上月六四當日，在街頭舉標語，要求平反六四，及要求撤回全國人大通過訂立「港版國安法」，張五洲一直是廣州當局的眼中釘。上月5日，張五洲已因「尋釁滋事罪」遭刑事拘留，惟過了一個多月，直到上周三（22日）張唯楚才首次聽到姐姐在看守所中的消息。
據張唯楚請來的律師引述，張五洲會面時見到律師即大哭，指自己在拘留所中遭受酷刑，雙腳一直要戴着一個十分重的腳鐐，手上的手扣則扣在腳鐐上，讓她整個人一直屈曲，就像一個「人球」一樣，這樣的情況持續了整整6天，其間又會有同倉的人毆打她，張五洲對律師哭訴，在看守所裏面「生不如死」。

.....

後來，張唯楚便請另外一名律師去見張五洲，多番阻撓下，到上周三才能會見，張五洲亦指之前的法援律師自稱是張唯楚請來，要她認罪。張唯楚說，希望各界能關注姊姊的情況。張五洲的弟弟張六毛於2015年也因維權被控以「尋釁滋事罪」，遭拘留於廣州第三看守所，但卻在兩個月後在看守所暴斃

.....

仲留係香港？
下個就輪到你

其實佢地真係好撚勇

好慘

點解咁正直嘅人要生在中国

左膠到極致便是勇

(愚)勇

佢地舉個牌已經係勇武 中共必須滅亡

中國維權人士多數都係中年人